const qBank = [
  {
    question:
      "Kojem Poslaniku je Uzvišeni Allah naredio da sagradi Kabu?   ",
    answers: ["Ibrahim i Ismail a.s", "Nuh a.s", "Muhammed a.s", "Jusuf a.s"],
    correct: "Ibrahim i Ismail a.s",
    questionId: "099099"
  },
  {
    question:
      "Koliko Poslanika je spomenuto u Kur'anu?",
    answers: ["300", "28", "10", "25"],
    correct: "25",
    questionId: "183452"
  },
  {
    question:
      "Kako muslimani započinju svoj namaz?",
    answers: ["Izgovaranjem SubhanAllah (slavljen neka je Allah)", "Izgovaranjem Allahu Ekber (Allah je najveći)", "Izgovaranjem Elhamdulillah (hvala Allahu)", "Izgovaranjem Bismillah (u ime Allaha)"],
    correct: "Izgovaranjem SubhanAllah (slavljen neka je Allah)",
    questionId: "267908"
  },
  {
    question: "Koliko rekata ima Akšam namaz?",
    answers: [
      "3",
      "1",
      "6",
      "4"
    ],
    correct: "3",
    questionId: "333247"
  },
  {
    question: "Koji Allahov Poslanik je primio objavu zvana Indžil?",
    answers: ["Musa a.s", "Sulejman a.s", "Davud a.s", "Isa a.s"],
    correct: "Isa a.s",
    questionId: "496293"
  },
  {
    question:
      "Kada musliman kihne šta je pohvalno da izgovori?",
    answers: [
      "Na hajr",
      "Elhamdulillah",
      "Šućur Allahu",
      "Euzubillah"
    ],
    correct: "Elhamdulillah",
    questionId: "588909"
  },
  {
    question:
      'U kojoj godini se desila hidžra Allahovog Poslanika??',
    answers: ["u 15. godini po h.", "u 14. godini po h.", "u 3. godini po h.", "nije se desilo"],
    correct: "u 14. godini po h.",
    questionId: "648452"
  },
  {
    question: " Koliki je bio broj muslimanske vojske, a koliko nevjernicke u Bici na Uhudu?",
    answers: ["Muslimanske vojske: 10000, Nevjerničke: 1000000", "Muslimanske vojske: 300, Nevjerničke: 3000", "Muslimanske vojske: 50, Nevjerničke: 5000", "Muslimanske vojske: 100, Nevjerničke: 13000"],
    correct: "Muslimanske vojske: 300, Nevjerničke: 3000",
    questionId: "786649"
  },
  {
    question:
      "Koja je najduža sura u Kur'anu?",
    answers: ["Ar-Rahman", "Yasin", "An-Nas", "El-Bekare"],
    correct: "El-Bekare",
    questionId: "839754"
  },
  {
    question:
      "Ko je autor Kur'ana?",
    answers: [
      "Džibril",
      "Muhammed a.s",
      "Mikail",
      "Allah Veličanstveni"
    ],
    correct: "Allah Veličanstveni",
    questionId: "98390"
  },
  {
    question: "Na kojem jeziku je objavljen Kur'an?",
    answers: ["Kineski", "Turski", "Latinski", "Arapski"],
    correct: "Arapski",
    questionId: "1071006"
  },
  {
    question: "Koliko dana ima mjesec po islamskom kalendaru?",
    answers: ["30 ili 31 dana", "27 ili 28 dana", "29 ili 30 dana", "31 ili 32 dana"],
    correct: "29 ili 30 dana",
    questionId: "1174154"
  },
  {
    question: "Ko su oni koji su spomenuti u Kur'anu da ih Allah voli?",
    answers: ["Oni koji su bogati", "Oni koji se pokaju i koji su čisti", "Oni što klanjaju bajram", "Nije niko"],
    correct: "Oni koji se pokaju i koji su čisti",
    questionId: "1226535"
  },
  {
    question: "Kako se zove mjesec posta?",
    answers: ["Muharrem", "Šaban", "Ramazan", "Avgust"],
    correct: "Ramazan",
    questionId: "1310938"
  },
  {
    question: "Majka svih zala je?",
    answers: ["Pita", "Alkohol", "Duhan", "Nargila"],
    correct: "Alkohol",
    questionId: "1436873"
  },
  {
    question: "Može li dječak predvoditi namaz svojoj majci?",
    answers: ["Ne može", "Ako nije mlađi od 5 godina", "Može, ako ima znanje o namazu", "Može, ako ima abdest"],
    correct: "Može, ako ima znanje o namazu",
    questionId: "1515110"
  },
  {
    question: "Muhammed ibn Ismail el-Buhari, poznatiji kao Buharija je rodom iz države?",
    answers: ["Kine", "Turske", "Uzbekistana", "Palestine"],
    correct: "Uzbekistana",
    questionId: "1642728"
  },
  {
    question:
      "Kako se zove melek koji uzima duše? ",
    answers: ["Melek smrti", "Džibril", "Israfil", "Azrail"],
    correct: "Melek smrti",
    questionId: "1747256"
  },
  {
    question:
      "Najpoznatije dvije zbirke hadisa su?",
    answers: ["Buharija i Muslim", "Muslim i Ebu Davud", "Ibn Madže i Muslim", "Buharija i Ebu Davud"],
    correct: "Buharija i Muslim",
    questionId: "1822532"
  },
  {
    question: "Koja sura u Kur'anu počinje bez bismille?",
    answers: [
      "Ta-Ha",
      "El-Araf",
      "Yasin",
      "Et-Tevbe"
    ],
    correct: "Et-Tevbe",
    questionId: "195075"
  },
  {
    question: "Kod smrti kojeg ashaba se zatresao Arš?",
    answers: ["Ebu Bekra r.a", "Sad ibn Muaza r.a", "Hamza r.a", "Jusufa a.s"],
    correct: "Sad ibn Muaza r.a",
    questionId: "2019778"
  },
  {
    question: "Pomajka Muhammeda a.s je?",
    answers: ["Amina", "Hafsa", "Halima", "Hatidža"],
    correct: "Halima",
    questionId: "2134343"
  },
  {
    question: "Koji je namaz nakon propisanog (farz) namaza najvrijedniji??",
    answers: [
      "Noćni namaz",
      "Duha namaz",
      "Istihara namaz",
      "Akšam namaz"
    ],
    correct: "Noćni namaz",
    questionId: "2210799"
  },
  {
    question:
      "Mevlud je?",
    answers: ["Novotarija", "Farz", "Sunnet", "Pohvalno djelo"],
    correct: "Novotarija",
    questionId: "2379831"
  },
  {
    question: "Koju suru je lijepo učiti petkom?",
    answers: ["Sura Kehf", "Sura Yasin", "Sura Rahman", "Sura An-Nas"],
    correct: "Sura Kehf",
    questionId: "2426418"
  },
  {
    question: "Kako se zvala supruga faraona koja je bila vjernica??",
    answers: ["Esma", "Asija", "Hana", "Eva"],
    correct: "Asija",
    questionId: "2510086"
  },
  {
    question: "Kako se zvala prva Muhammedova (a.s) žena?",
    answers: [
      "Aiša r.a",
      "Hatidža r.a",
      "Hinda r.a",
      "Remla r.a"
    ],
    correct: "Hatidža r.a",
    questionId: "2685745"
  },
  {
    question:
      "Koji Allahov Poslanik je imao najviše iskušenja?",
    answers: ["Junus a.s", "Muhammed a.s", "Ejjub a.s", "Isa a.s"],
    correct: "Ejjub a.s",
    questionId: "2796884"
  },
  {
    question: "Koliko godina je živio je Nuh a.s?",
    answers: ["90 godina", "55 godina", "900 godina", "950 godina"],
    correct: "950 godina",
    questionId: "2838900"
  },
  {
    question: 'Kojom nogom ulazimo u kupatilo, a kojom izlazimo?',
    answers: ["Ulazimo desnom, izlaziom ljevom", "Ulazimo desnom, izlaziom desnom", " Ulazimo ljevom, izlaziom desnom", "Ulazimo ljevom, izlazimo ljevom"],
    correct: "Ulazimo ljevom, izlaziom desnom",
    questionId: "298060"
  },
  {
    question: "Koliko meleka je Uzvišeni Allah poslao na Bedr?",
    answers: ["100", "50", "1000", "69"],
    correct: "1000",
    questionId: "3096579"
  },
  {
    question: "Kako se zvao otac Allahovog Poslanika Musa a.s?",
    answers: [
      "Junus",
      "Imran",
      "Harun",
      "Ismail"
    ],
    correct: "Imran",
    questionId: "3182461"
  },
  {
    question: "Koliko traje Kurban-Bajram?",
    answers: [
      "4 dana",
      "2 dana",
      "3 dana",
      "5 dana"
    ],
    correct: "4 dana",
    questionId: "3239112"
  },
  {
    question: "Koje zanimanje je bilo Allahovog Poslanika Davuda a.s?",
    answers: ["Stolarstvo", "Izrađivanje pancira", "Kovanje sablji", "Zidarstvo"],
    correct: "Izrađivanje pancira",
    questionId: "3318503"
  },
 
];

export default (n = 34) =>
  Promise.resolve(qBank.sort(() => 0.5 - Math.random()).slice(0, n));
